【逃犯條例】英外相批港府諮詢不足 國會議員促研究對港英引渡安排影響

政府建議修訂《逃犯條例》，容許日後以單次申請方式將在港人士引渡至包括中國內地的其他司法管轄區。香港監察（Hong Kong Watch）透露，英國外相侯俊偉上月曾致函末代港督彭定康，對修例表示關注，並批評港府未有進行足夠的諮詢。另外14名跨黨派英國國會議員發起動議，敦促英國政府向港府提出關注，並考慮修例會否影響英國和香港現有引渡安排。

香港監察昨日的新聞稿稱，外相侯俊偉在3月27日去信彭定康，指英國駐港總領事賀恩德已正式向保安局局長李家超及商務及經濟發展局局長邱騰華表達關注。賀恩德亦一直與英國商會保持聯繫，確保其意見得到表達。

侯俊偉在信中指，英國政府已向中國和香港政府表明，香港高度自治及法治是受《中英聯合聲明》及《基本法》保障，承諾會繼續密切留意香港情況。他又批評，港府今次諮詢程序較短，並不足以取得廣泛社會看法。

另外，14名黨派英國國會議員發起動議，擔心修例將會導致民運人士、新聞工作者、異見人士，以及外國公民被引渡。他們亦指出，美國商會早前已對修例表示關注，國會議員促請英政府向港府提出關注，並考慮修例會否影響英國和香港現有引渡安排。

上周英國國會外交委員會亦發佈一份針對中國的報告稱，英國需要思考制定對中國的政策，以充分應對中國共產黨領袖習近平大權獨攬、習近平治下的中國在價值觀和國家安全等問題上對英國成挑戰的局面。報告提到，民族黨被取締、《金融時報》亞洲主編馬凱被拒發工作簽證，憂慮香港走向「一國1.5制」。

今日交個犯比香港, 點知你出年會唔會將個犯交返比支那
所以呢個單方向引渡條例其實好白痴
直接損害其他國家原本簽左引渡恊議既地方

幾年後隨時你將個人交比唔同法治理念既地方
以後變個敢交個犯比你